有啲野想同「中立人士」講

「我兩邊都唔撐，示威者唔撐，警察我都唔撐。我都知個政府好仆街，我都覺得班高官全部係垃圾，但咁樣打黎打去有意思咩？我見到香港咁樣，我都好心痛。香港人其實好幸福，香港可以咁輝煌，係幾代人努力建立嘅成果。我淨係想香港變返以前咁，平靜、開心，出街唔使再擔驚受怕。」

近排身邊好多「中立人士」都係咁講。
甚至有啲淺黃都開始有呢個諗法。

想問一句，假如今日開始示威者真係返晒屋企訓教，警隊亦可以放大假休息。成個香港，馬照跑、舞照跳。呢一個香港，又係唔係真係你心目中「以前嘅香港」？

係呢度，先唔討論警民誰對誰錯。我淨係想講，香港人一直以黎嘅歡樂，其實係建基喺一個公平公正、以民為本嘅政制之上。每個人都有思想同言論自由，每個人喺法律面前都係平等，每個人都可以公平競爭，每個人嘅權利都感受到被尊重。喺咁嘅環境之下，香港人先見到有希望，就算多年來生活艱辛，但都有動力笑住捱過去。

過去，港共係偽君子； 今日，佢地係真小人。腐敗已經浮晒上面，你又吹佢唔漲，無野制衡到佢。一權獨大、人治社會、侵犯自由、知法犯法、指鹿為馬… 大家有目共睹。就算香港今日即刻平靜落黎，呢啲野你可以一世視而不見咩？你下一代呢？就算香港表面上繼續歌舞昇平，你真係可以開心咁生活？如果你得，fine，你唔配擁有「以前嘅香港」，因為你從來都唔知「以前嘅香港」可貴之處喺邊度。

我明白依家香港嘅畫面係好難睇，其實每一個香港人睇到都會覺得心痛。呢種心痛可能會令大家想一切停止，但希望大家唔好俾呢個假象呃到。香港依家病咗，你想食止痛藥頂住先然後繼續痛一世，定係一次過醫好佢？

願榮光歸香港